<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>materi on Ekonomi Pertanian</title>
    <link>https://bangtedy.github.io/etan/categories/materi/</link>
    <description>Recent content in materi on Ekonomi Pertanian</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bangtedy.github.io/etan/categories/materi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pengambilan Keputusan Ekonomi</title>
      <link>https://bangtedy.github.io/etan/post/2022/05/14/pengambilan-keputusan-ekonomi/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bangtedy.github.io/etan/post/2022/05/14/pengambilan-keputusan-ekonomi/</guid>
      <description>PENDAHULUANModul ini membahas struktur biaya, penerimaan dan keuntungan usaha tani. Setelah mempelajari Modul ini Anda diharapkan mampu menjelaskan rasionalitas pengambilan keputusan petani dalam jangka pendek dan jangka panjang untuk menambah skala usaha dan meningkatkan daya saing. Secara khusus, Anda diharapkan mampu:
✅ menjelaskan jenis-jenis biaya dan struktur biaya produksi.✅ menjelaskan keterkaitan biaya dan kinerja produksi.✅ menjelaskan maksimisasi keuntungan dari konsep biaya✅ menjelaskan penurunan fungsi penawaran dari biaya marjinal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Produksi dan Penggunaan Sumber Daya</title>
      <link>https://bangtedy.github.io/etan/post/2022/04/22/produksi-dan-penggunaan-sumber-daya/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bangtedy.github.io/etan/post/2022/04/22/produksi-dan-penggunaan-sumber-daya/</guid>
      <description>PENDAHULUANModul 4 ini membahas tingkah laku produsen pertanian, khususnya petani dan pelaku pertanian skala perusahaan dalam penggunaan sumber daya yang terbatas pada proses produksi. Setelah mempelajari Modul 4 ini Anda diharapkan mampu menjelaskan esensi utama dari tingkah laku produsen dan penggunaan sumber daya dalam aktivitas produksi pertanian. Secara khusus, setelah mempelajari Modul 4 ini dengan baik, Anda diharapkan mampu:
✅ menjelaskan kualitas sumber daya pertanian✅ menjelaskan hubungan proses produksi dan sumber daya tersebut✅ menjelaskan konsep dan interpretasi elastisitas produksi✅ menjelaskan keputusan ekonomi dengan maksimisasi keuntungan📚 KEGIATAN BELAJAR 1: Produksi dan Penggunaan Sumber DayaA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tingkah Laku Konsumen dan Teori Permintaan</title>
      <link>https://bangtedy.github.io/etan/post/2022/04/12/tingkah-laku-konsumen-dan-teori-permintaan/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bangtedy.github.io/etan/post/2022/04/12/tingkah-laku-konsumen-dan-teori-permintaan/</guid>
      <description>PENDAHULUANModul 3 ini secara khusus membahas tingkah laku konsumen dan teori permintaan dalam ekonomi pertanian. Secara umum setelah mempelajari modul 3 ini dengan baik Anda diharapkan mampu menjelaskan esensi utama dari tingkah laku konsumen dan permintaan. Secara khusus, setelah mempelajari Modul 2 ini, Anda diharapkan mampu:
menjelaskan teori utilitas yang meliputi utilitas total, utilitas marjinal dan hukum utilitas marjinal yang semakin berkurang.
menjelaskan teori pilihan konsumen yang meliputi kurva indeferens, garis anggaran dan keseimbangan konsumen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ekonomi Pertanian Indonesia</title>
      <link>https://bangtedy.github.io/etan/post/2022/04/10/ekonomi-pertanian-indonesia/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bangtedy.github.io/etan/post/2022/04/10/ekonomi-pertanian-indonesia/</guid>
      <description>PENDAHULUANModul 2 ini memberikan penjelasan lebih rinci tentang ekonomi pertanian Indonesia dari sisi ekonomi makro dan mikro. Secara umum setelah mempelajari modul 2 ini dengan baik mahasiswa diharapkan mampu menjelaskan kondisi dan masa depan ekonomi Indonesia. Secara khusus, setelah mempelajari Modul 2 ini, Anda diharapkan mampu:
menjelaskan kondisi dan masa depan ekonomi pertanian Indonesiamenjelaskan kinerja komoditas pertanian strategis di Indonesiamenjelaskan faktor skala ekonomi usahatani pada dimensi kesejahteraan📚 KEGIATAN BELAJARA.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
